====================
氷雪姫ベンティスカ
====================

**「わらわの立場はよくわかっておる。一時の安寧を城にもたらすために差し出された、言わばイケニエじゃ。」**

**「離れろと言われても、離れぬぞ！　わらわをその気にさせたのだから！」**

**「……。なんじゃこのまずいの！？　リラ、まずい！　これまずいのじゃ！　おかしい！」**

-------
三行で
-------

魔王軍の力を恐れた周辺国の王から同盟を結ぶ際に差し出された姫君。

魔王城へやってきた当初は自らを「イケニエ」のようだと呼んでひねくれていましたが、恋愛、殊に性愛に関しては免疫がまるで無く、魔王に惚れ込んでしまいます。

しかし相手は魔界きっての好色家の魔王。愛されたいと願う心はだんだんと淀んだものへと変わっていくことに……。

------------
基本データ
------------

* 身長：やや低め
* 体型：細身
* 出典：オリジナル
* 目的：魔王に愛される
* 反応傾向：悲観的
* 活動性：能動的
* 出生地：どこかの小国の王城(国の設定なし)
* 誕生方法：通常の出産
* 好きなこと・もの：魔王、リラがいれた紅茶
* 苦手なこと・もの：料理(経験が浅いため目分量が利かない＆愛を込めて一工夫してしまう)

---------
関係者
---------

リラ
   もともと暮らしていた国から付き合いのある侍女。

クリスリーナ
   もともと暮らしていた国でベンティスカの(厳密にはその親である王の)配下だった悪魔。他者の悪意を喰らう性質があるため、不幸話が大好き。魔王軍との戦いでもベンティスカの国を早々に見捨て、後にその不幸な姿を見に魔王軍にやってきたが、そこにいたのは魔王に惚れ込み幸せいっぱいの姫君でしたとさ。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　la ventisca：スペイン語で「ブリザード」の意。

　侍女のリラは同じくスペイン語で「ライラック」。冬を越え、春に咲く花。魔王に差し出された直後を冬とするなら、その後の運命を暗示するものです。

　料理下手の描写がされていますが味覚は正常、というよりむしろ洗練されています。しかし魔王城に来るまで一度も料理をしたことがなかった上に、あまりにも愛が強すぎてレシピ通りに作るのでは満足できないために、完成するものはどれも魔獣もびっくりのすさまじいお味に。将来性はあります。

　メインストーリーに未登場ながら、あまりの魔王さまラブ度の高さからエンディングに乱入。魔界再生の際にみんなの欲望が入り混じってしまい、再生された直後の新しい魔界はところどころおかしくなっています。特に魔王城はベンティスカの欲望のせいで「魔王城とベンティスカの居城が隣接する」という大変おかしなことになっています。(クランヴェル城も近所にできちゃったし、他にも似たような城はたぶんたくさんある)
